{

    "questions": [
      {
        "question": "Cu cine a fost contemporan Mihai Eminescu?",
        "difficult": "Easy",
        "allAnswers": [
          "Ion Creangă și I.L Caragiale",
          "Ion Iliescu",
          "Viorel Lis "
        ],
        "rightAnswer": "Ion Creangă și I.L Caragiale"
      },
      {
        "question": "Cum o chema pe iubita lui Mihai Eminescu?",
        "difficult": "Easy",
        "allAnswers": [
          "Sânziana Micle",
          "Dana Criminala",
          "Veronica Micle"
        ],
        "rightAnswer": "Veronica Micle"
      },
      {
        "question": "Care este numele societății literare din care Mihai Eminescu a făcut parte?",
        "difficult": "Easy",
        "allAnswers": [
          "Masonerie",
          "Dacia Literară",
          "Junimea"
        ],
        "rightAnswer": "Junimea"
      },
      {
        "question": "Cum se numește revista în care au apărut cele mai importante poezii ale lui Mihai Eminescu?",
        "difficult": "Easy",
        "allAnswers": [
          "Revista Dilema Veche",
          "Revista Taifasuri",
          "Revista Convorbiri Literare"
        ],
        "rightAnswer": "Revista Convorbiri Literare"
      },
      {
        "question": "Care era numele avut la naștere al lui Mihai Eminescu?",
        "difficult": "Easy",
        "allAnswers": [
          "Eminescovici",
          "Eminovici",
          "Eminevici"
        ],
        "rightAnswer": "Eminovici"
      },
      {
        "question": "Câte scrisori a scris Mihai Eminescu?",
        "difficult": "Hard",
        "allAnswers": [
          "4 scrisori",
          "5 scrisori",
          "3 scrisori"
        ],
        "rightAnswer": "5 scrisori"
      },
      {
        "question": "Câte strofe are poemul Luceafărul scris de Mihai Eminescu?",
        "difficult": "Medium",
        "allAnswers": [
          "94 de strofe",
          "98 de strofe",
          "100 de strofe"
        ],
        "rightAnswer": "98 de strofe"
      },
      {
        "question": "Cum se numește nuvela fantastică scrisă de Mihai Eminescu?",
        "difficult": "Medium",
        "allAnswers": [
          "Sărmanul Dionis",
          "Bossul Dionis",
          "Săracul Dionis"
        ],
        "rightAnswer": "Sărmanul Dionis"
      },
      {
        "question": "La ce varsta a murit Mihai Eminescu?",
        "difficult": "Easy",
        "allAnswers": [
          "la 39 de ani",
          "la 40 de ani",
          "la 41 de ani"
        ],
        "rightAnswer": "la 39 de ani"
      },
      {
        "question": "Cand s-a nascut?",
        "difficult": "Hard",
        "allAnswers": [
          "20 ianuarie 1850",
          "15 ianuarie 1850",
          "15 ianuarie 1851"
        ],
        "rightAnswer": "15 ianuarie 1850"
      },
      {
        "question": "Cand a murit Mihai Eminescu?",
        "difficult": "Easy",
        "allAnswers": [
          "15 iunie 1889",
          "16 iunie 1890",
          "15 iulie 1889"
        ],
        "rightAnswer": "15 iunie 1889"
      },
      {
        "question": "In ce an l-a cunoscut Mihai Eminescu pe Ion Creanga?",
        "difficult": "Medium",
        "allAnswers": [
          "In 1875",
          "In 1885",
          "In 1890"
        ],
        "rightAnswer": "In 1875"
      },
      {
        "question": "Unde s-a nascut Mihai Eminescu?",
        "difficult": "Easy",
        "allAnswers": [
          "Alba Iulia",
          "Suceava",
          "Botosani"
        ],
        "rightAnswer": "Botosani"
      },
      {
        "question": "In ce an este revizor scolar in Iasi si Vaslui?",
        "difficult": "Hard",
        "allAnswers": [
          "in 1875",
          "in 1883",
          "in 1878"
        ],
        "rightAnswer": "in 1875"
      },
      {
        "question": "Cine este Mihai Eminescu?",
        "difficult": "Easy",
        "allAnswers": [
          "un poet",
          "un pictor",
          "un muzician"
        ],
        "rightAnswer": "un poet"
      },
      {
        "question": "Al catelea copil este Mihai Eminescu in familie?",
        "difficult": "Medium",
        "allAnswers": [
          "al 5-lea",
          "al 8-lea",
          "al 7-lea"
        ],
        "rightAnswer": "al 7-lea"
      },
      {
        "question": "Cum il cheama pe tatal lui Mihai Eminescu?",
        "difficult": "Medium",
        "allAnswers": [
          "Ioan Eminescu",
          "Valeriu Eminoviciu",
          "Gheorghe Eminovici"
        ],
        "rightAnswer": "Gheorghe Eminovici"
      },
      {
        "question": "Cum o cheama pe mama lui Mihai Eminescu?",
        "difficult": "Medium",
        "allAnswers": [
          "Veronica",
          "Raluca",
          "Maria"
        ],
        "rightAnswer": "Raluca"
      },
      {
        "question": "Cati frati a avut Mihai Eminescu?",
        "difficult": "Hard",
        "allAnswers": [
          "9 frati",
          "8 frati",
          "10 frati"
        ],
        "rightAnswer": "10 frati"
      },
      {
        "question": "Cu cine s-a luptat acesta pentru a opri publicarea operei postume a lui Mihai Eminescu?",
        "difficult": "Hard",
        "allAnswers": [
          "cu Iacob Negruzzi",
          "cu Titu Maiorescu",
          "cu Aron Pumnul"
        ],
        "rightAnswer": "cu Titu Maiorescu"
      },
      {
        "question": "Cate surori a avut Mihai Eminescu?",
        "difficult": "Medium",
        "allAnswers": [
          "4 surori",
          "3 surori",
          "2 surori"
        ],
        "rightAnswer": "4 surori"
      },
      {
        "question": "De ce boala sufereau 2 surori ale lui Mihai Eminescu?",
        "difficult": "Medium",
        "allAnswers": [
          "tifos",
          "rujeola",
          "ciuma"
        ],
        "rightAnswer": "tifos"
      },
      {
        "question": "Care din cele doua surori il vor ingiji pe Mihai Eminescu in momentul in care se instaureaza boala?",
        "difficult": "Hard",
        "allAnswers": [
          "Aglae, sora mai mare",
          "Henrieta, sora mai mica",
          "ambele"
        ],
        "rightAnswer": "Henrieta, sora mai mica"
      },
      {
        "question": "Unde si-a petrecut copilaria Mihai Eminescu?",
        "difficult": "Hard",
        "allAnswers": [
          "la Ipotesti",
          "la Medeleni",
          "la Flamanzi"
        ],
        "rightAnswer": "la Ipotesti"
      },
      {
        "question": "Cum se numea profesorul lui Mihai Eminescu?",
        "difficult": "Hard",
        "allAnswers": [
          "Ion G. Sbiera",
          "Iacob Negruzzi",
          "Aron Pumnul"
        ],
        "rightAnswer": "Aron Pumnul"
      },
      {
        "question": "La ce societate adera Mihai Eminescu?",
        "difficult": "Medium",
        "allAnswers": [
          "Junimea",
          "Orientul",
          "Timpul"
        ],
        "rightAnswer": "Junimea"
      },
      {
        "question": "Reintors in tara, la Iasi, Mihai Eminescu este numit in 1874 director al...",
        "difficult": "Easy",
        "allAnswers": [
          "Bibliotecii Centrale",
          "Societatii Junimea",
          "Inspectoratului scolar"
        ],
        "rightAnswer": "Bibliotecii Centrale"
      },
      {
        "question": "Atunci cand il cunoaste pe lon Creanga, cu care urma sa lege o prietenie trainica, Mihai Eminescu era...",
        "difficult": "Hard",
        "allAnswers": [
          "director al Inspectoratului Scolar Iasi",
          "revizor scolar (1875 – 1876)",
          "director al Bibliotecii Centrale"
        ],
        "rightAnswer": "revizor scolar (1875 – 1876)"
      },
      {
        "question": "Care a fost marea iubire a lui Mihai Eminescu?",
        "difficult": "Easy",
        "allAnswers": [
          "Mirela",
          "Raluca",
          "Veronica"
        ],
        "rightAnswer": "Veronica"
      },
      {
        "question": "Unde a murit Mihai Eminescu?",
        "difficult": "Medium",
        "allAnswers": [
          "Bucuresti",
          "Ipotesti",
          "Iasi"
        ],
        "rightAnswer": "Bucuresti"
      }
      ]
      
  }